<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<story>
  <event number="1" description="Холодный рассвет" evname="main_act1_scene_1">
    <journalevent>В ту ночь командир умер...
    </journalevent>
    <answer number="0" description="Отомстить!">
      <journalevent>Последним желанием стала месть. Теперь его жизнь горит черным пламенем мести.
      </journalevent>В ту ночь черное пламя мести стало его последним воспоминанием. Он видел себя сжимающим в руке пулеметную пулю, ту самую, которая сейчас засела в нем, а вокруг него горел Черный пожар, сжигающий его самого и его врагов.
    </answer>
    <answer number="1" description="Исправить ошибки">
      <journalevent>Умирая он оценил ошибки, и увидел новый план. Холод новой науки стал его новым рождением.
      </journalevent>
      Холодный анализ, расчет, план. Выверенные мысли и точные действия. Новая наука и новый рассвет, вот, что, он, умирая, видел в своем сне.
    </answer>1919 год. Скрытно обойдя вооруженные отряды Красной Армии, диверсионный отряд Белых казаков вышел к неукрепленному штабу 25 дивизии Красной Армии и полевому госпиталю, расположенным в пригородном поселке.  Внезапное ночное нападение казаков вызвало панику среди солдат и раненых. Паника продолжалась недолго – Красный Командир смог удержать людей в подчинении и организовать вывод раненых из госпиталя и планомерное отступление к реке Урал. Возглавив  арьергард, он прикрывал отступающих солдат пулеметным огнем. В одной из кратких стычек, случившихся в ту ночь, Командир был тяжело ранен. Через несколько часов он, ослабнув от кровопотери, то терял сознание, то вновь приходил в себя. На берегу Урала уцелевшие солдаты соорудили из подручных материалов плоты и приступили к переправе. Одним из первых был спущен на воду плот с раненым Командиром и двумя Венгерскими Красноармейцами, которые были обязаны защитить его от Белых и доставить в ставку командования Красной Армии на азиатском берегу реки. Командир к тому моменту уже давно не приходил в сознание.
    Две мысли преследовали его воспаленное сознание.
    Первая –  жажда мести – желание найти и наказать тех, кто не выполнив приказ, не обеспечил безопасность ставки, а также тех, кто спланировал и провел дерзкий рейд, показав всю несостоятельность военной машины, собранной из вчерашних крестьян и рабочих.
    Вторая – чувство собственной вины, злость на себя, что не обучил, не подготовил, не предусмотрел. А вместе с ней новые планы, как учесть, как не допустить повторения этого ночного кошмара.
    Наконец в его тускнеющем сознании осталась только одна.
  </event>
  
</story>